\section{Famille  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine} / von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, Julia of\_Battenberg}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I347_I348}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1823}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1777 - 1848]} et de Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden} \textit{[1788 - 1836]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 1 soeur : Louis\_III of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_III of\_Hesse} \textit{[1806 \footnote{.} - 1877 \footnote{.}]}, Charles of\_Hesse  \index[noms]{, Charles of\_Hesse} \textit{[1809 \footnote{.} - 1877 \footnote{.}]} et Marie of\_Hesse- Darmstadt  \index[noms]{, Marie of\_Hesse- Darmstadt} \textit{[1824 \footnote{.} - 1880 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Wilhelmina of\_Baden  \index[noms]{, Wilhelmina of\_Baden} \textit{[1788]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1836}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 13 ans.
Son p\`{e}re, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Louis\_II of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1777]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1848}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 25 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1888}, \`{a} l'\^{a}ge de 65 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Julia of\_Battenberg von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, Julia of\_Battenberg}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1825}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de John Maurice von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, John Maurice} \textit{[... - 1830]} et de Sophie la\_Fontaine \index[noms]{la\_Fontaine, Sophie} \textit{[... - 1831]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, John Maurice von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, John Maurice} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1830}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 5 ans.
Sa m\`{e}re, Sophie la\_Fontaine \index[noms]{la\_Fontaine, Sophie} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1831}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 6 ans.
Son \'{e}poux, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1823]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1888}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 63 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1895}, \`{a} l'\^{a}ge de 70 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I347_I348.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1851}, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine}\textit{[1823]}, \^{a}g\'{e} de 28 ans, \'{e}pousa Julia of\_Battenberg von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, Julia of\_Battenberg}\textit{[1825]}, \^{a}g\'{e}e de 26 ans.
Ils eurent 5 enfants : Marie  \index[noms]{, Marie} \textit{[1852 \footnote{.} - 1923 \footnote{.}]}, Louis of\_Battenberg  \index[noms]{, Louis of\_Battenberg} \textit{[1854 \footnote{.} - 1921 \footnote{.}]}, Alexander of\_Bulgaria  \index[noms]{, Alexander of\_Bulgaria} \textit{[1857 \footnote{.} - 1893 \footnote{.}]}, Henry Maurice of\_Battenberg  \index[noms]{, Henry Maurice of\_Battenberg} \textit{[1858 \footnote{.} - 1896 \footnote{.}]} et Francis Joseph  \index[noms]{, Francis Joseph} \textit{[1861 \footnote{.} - 1924 \footnote{.}]}.
\clearpage
